\setcounter{notask}{1}
\section{Схемы}
\subsection{}
\par Какова максимально возможная величина сопротивления между двумя точками проволочного кольца, если сопротивление проволоки $R = 32~\Omega$
\ans{\[\myboxed{R = 8~\Omega}\]}



\subsection{}
\par Электрический чайник имеет две обмотки. При включении одной из них вода закипает через $t_1=12\unit{мин}$, при включении другой~--- через $t = 24\unit{мин}$. Через сколько времени закипит вода в чайнике, если включить обе обмотки параллельно?

\ans{\[ \myboxed{t = 8~\text{мин}} \]}

\subsection{}
\par Аккумуляторная батарея имеет ЭДС $ \mathcal{E} = 12\unit{В}$ и внутреннее сопротивление $r = 0{,}10~\Omega$. Сколько лампочек мощностью $P = 25\unit{В}$ каждая, рассчитанных на напряжение $U = 10\unit{В}$, можно подключить к этому источнику ЭДС, чтобы они горели нормальным накалом?
\ans{\[ \myboxed{ N = \frac{U( \mathcal{E} - U)}{r P} = 8}  \]}

\subsection{}
\par Найдите сопротивление проволочного куба между соседними вершинами. Сопротивление каждого ребра~--- $R$.
\ans{\[\myboxed{\frac{7}{12}R}\]}


\subsection{}

\par Определите заряд на конденсаторе ёмкостью $C$. Внутреннее сопротивление источника пренебрежимо мало.
\ans{\[ \myboxed{\frac{C\mathcal{E}}{8}} \]}


\begin{center}
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick, scale=1.5,
			 %every resistor/.style = {circuit symbol size = width 2.5 height 1}
			 ]
	\draw (-1.2, -.5) to (-1.2, 1) to ++ (.2, 0) to ++ (0, .5) to  [capacitor={info={$2C$}}] ++ (1, 0)  to [capacitor={info={$3C$}}] ++ (1, 0) to ++(0, -.5) to ++ (.2, 0) to (1.2, -.5) to [battery={info={$\mathcal{E}$}}](-1.2, -.5);
	\draw (-1, 1) to ++ (0, -.5) to [resistor={info'={$3R$}}] ++ (1,0) to [resistor={info'={$R$}}] ++ (1, 0) to ++ (0, .5);
	\draw (0, .5) to [capacitor={info={$C$}}] ++ (0, 1);
\end{tikzpicture}
\end{center}